Twitter、Facebook 關停大量來自中國政府、詆毀香港運動的水軍帳號

Twitter、Facebook 關停大量來自中國政府、詆毀香港運動的水軍帳號
Twitter（推特）和 Facebook（臉書）均於19日發表聲明，指發現並關停了一系列據信由中國政府運營的水軍帳號。這些帳號故意在香港議題上製造政治混亂，誤導輿論。

Twitter 在聲明中指，此次公布了936個來自中國政府的相關帳號，有充分證據顯示這是一場由國家支持的行動。

據 Twitter 介紹，由於平台被中國大陸封鎖，很多大陸用戶要通過 VPN 才能訪問 Twitter。但這些帳號是通過同一個 IP 地址訪問 Twitter，而且沒有受到屏蔽。Twitter 還強調，這936個帳號只是20萬個類似帳號中表現最活躍的一部分。

Twitter 指，這些帳號故意且專門針對香港議題製造混亂，詆毀當地抗議行動的合法性和政治主張。由於違反了多項平台政策，包括垃圾訊息、虛假帳號、協同造謠等，這些帳號已被 Twitter 關停。

Twitter 表示，將會繼續保持警惕，打擊惡意發布訊息者，提供良好的對話環境。Twitter 還將這些帳號的信息及其發布內容做成共享數據包，開放下載，以幫助互聯網世界進一步學習和了解這種操縱輿論的手段。

Facebook 也在聲明中指，共刪除了七個頁面、三個團體和五個帳號，這些帳號存在「協同造謠行為」（coordinated inauthentic behavior），且被發現具有中國政府背景。

Facebook 也表示會持續監控事態，若發現其他違規行為，將繼續採取措施，以避免平台服務被用來操縱民眾。Facebook 還透露，已向執法部門及行業合作夥伴分享了他們的分析結果。

以後上twitter唔止睇j圖

【逆權運動】Twitter關逾20萬涉中國政府賬戶 疑網上散播假資訊抹黑港示威

新增內容】 社交網站Twitter和facebook周一指中國利用大量假賬戶散播假資訊，「散播政治不和」，試圖打擊香港因「反送中」而起的示威活動。

相關新聞：【逆權運動】離職電郵提及反送中 美國運通高層疑滅聲
美聯社報道，Twitter封鎖逾20萬個賬戶，相信那些賬戶與中國政府有關，涉及針對香港示威的散播假新聞行動，那些賬戶將香港示威者描繪成「不代表香港大多數人的罪犯」。美聯社引述Twitter一名高層表示，這次行動主要由三個冒充駐港新聞機構的中英文賬戶發動，目的將示威者描繪為暴徒，影響輿論。這名高層表示，那些賬戶違反Twitter服務條款，所以予以封鎖，並表示已將中國這些活動向聯邦調查局（FBI）報告。

Twitter周一在網誌帖文寫道，其中936個被封賬戶「最為活躍」，蓄意而明確地企圖在香港挑撥離間，指這些活動「有國家支持，而且互相配合」。Twitter指出，那些賬戶「暗中破壞香港示威活動的合法性與政治立場」。
相關新聞：【果燃台4pm Live】人人是記者 徵集網民好Q 每日質問克警高層
Twitter表示調查仍在進行，或會披露更多詳情。
與此同時，Twitter發表聲明，正修改廣告政策，不會再接國營新聞傳媒集團的廣告。Twitter強調，制訂廣告政策時，會考慮「傳媒自由與獨立性、股東架構、政治壓力等多項因素」。

德新社報道，過去周末中國官媒集團在Twitter宣傳其內容，力推針對香港示威者和支持北京官方政策的消息。報道指雖然Twitter在中國被禁，但英文中國官方喉舌在該平台上十分活躍。
Facebook周一表示，接到Twitter通報後，已刪除多個「協同造謠行為」的專頁、群組、賬戶，當中一個專頁有15,500人追隨。fb指那專頁、群組、賬戶屬於一個「源自中國、針對香港的小網絡」，涉及中國政府相關人士。
外電早前報道，香港反送中示威持續逾兩個月，網上出現不少如中國坦克壓境、警員被人鉗斷手指等的假新聞或誤導性言論，意圖影響輿論，令互聯網成為不亞於街頭的重要戰場。有學者分析指假新聞網絡戰在本港造成分化和困惑，報道並引述受訪者提到中國官媒特別擅長用假新聞混淆視聽或抹黑示威活動。
路透社／德新社／法新社／美聯社

［國際文宣］

有冇文宣大佬可以幫手整圖，將元朗、荃灣、將軍澳斬人事件擺埋一齊，俾人知呢個係state sponsored terrorism? 想放上Twitter reddit廣傳

係先至好

爽

外國勢力

Jeng

Twitter 加一分

柒出國際

7個

支那五毛狗

Facebook 也在聲明中指，共刪除了七個頁面、三個團體和五個帳號

5個？

連登幾時學twitter拒絕5毛
光復連登

[外國勢力] Twitter同Facebook開始block五毛account

垃圾FB

止唔止咁撚少啊屌你

一定大把啦，我地繼續舉報

Fb都親共 肯定已經報細數

facebook 一向親共
叫左大家唔好用 facebook 其下所有產品

FB 食屎啦，是但delete幾隻。你睇twitter幾認真？

點解唔封埋d藍絲page? 點先可以搞到佢地出手封埋佢？